# Контрольные
# ИТМО Программирование 2022 весна

## Контрольная 1. LitCode Contest.

Эта контрольная будет проходить в формате конкурса.

Ваша задача - загадать и выразить с помощью кода на одном из популярных языков программирования цитату или выдержку из
сюжета известного литературного произведения - романа, повести, рассказа или стихотворения.
На этот раз **без песен**.
Задача - сделать так, чтобы было интересно отгадывать, что именно имелось в виду.

Необязательно они должны быть большими. Скорее наоборот - они должны умещаться на одной картинке.
Мы снова устроим конкурс в ВК.

Работы нужно присылать в формате изображений, в форму: https://forms.gle/fW9hnRzKf1kjmXdY7

Называйте изображения в соответствии с паттерном:

    Группа_Фамилия_Имя_Отчество.(jpg|png|gif)`

Например
    
    P3120_Иванов_Иван_Иванович.png

## Контрольная 2. Задание для Autocode.

Здесь от вас требуется создать автоматически проверяемые задания вроде тех, что вы видели в Автокоде.
От вас не потребуется делать его в промышленном виде - в виде нескольких синхронных репозиториев и записей в БД Автокода.
А нужно будет сделать один Maven проект, в котором будут три важных составляющих:
- README.md с описанием задачи.
- Основной код - решение, соответствующее условиям задачи. 
- Тесты, которые проверяют соответствие основного кода условиям задачи.

Сдавать нужно в виде репозитория на гитлабе.
Репозиторий приватный, меня (@efimchik_epam) добавить туда с уровнем не ниже Reporter.

Темы для заданий - топики по Java, которые мы проходили или еще собираемся проходить в дисциплине.

Можно оформлять на русском. If you feel courageous, you are free to describe the exercise in English, too.

Для сдачи нужно прислать ссылку на репозиторий в форму - https://forms.gle/Ngq7PCotJv2HJF1s9

#### Версии для Maven проекта
- Java 11
- JUnit 5
- maven surefire plugin - 3.0.0-M3


\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
